在香港地唔識買樓等如好撚蠢

據說南韓總統為了參加巫教教主起死回生的法術而不派人救援海難，令幾百人慘死。見到南韓的情況，就知道為何香港建國之前，要復興華夏。古老文化和信仰是不能壓抑或剷除的，否則它會以更為野蠻、更違背天理與人情的方式出現在我們的現代社會。

華夏文化復興是以天理人心、以誠明之道來復興祭禮、道義人情與神明崇拜。敬天法祖，崇德報功是華夏信仰的中心，是天人之教。敬天是敬拜上帝（蒼天、老天、天公、老天爺...），敬天的時候也一併祭地（社稷、土地公...），感謝土地恩賜；法祖是向創造文明禮教的祖先學習（禹湯文武、周公孔子...），也效法自己家族的祖宗先賢；崇德是崇拜為國人、為朝廷盡力或犧牲的先賢，如敬拜關公、岳飛等等，報功是為一方之民盡力的忠烈先賢或善人，如忠烈祠拜祭的先賢（例如新界祠堂忠烈祠敬拜的抵抗英軍而戰死的鄉勇），福建的天后娘娘，香港的周王二公、二伯公等。（按：周、王二公是奏請朝廷撤銷遷界令，使到新界人可以返回故地耕作的兩位巡撫大人；二伯公是在香港島醫治貧民的街頭草藥醫生，舊日稱為遊方郎中。）

敬天是普世的，全人類的。法祖是華夏的，天下的。崇德是國家的、朝廷的。報功是地方的、鄉土的。這種信仰方式，形成了華夏族群的天下、國家與地方自治。香港建國之後，因應國情，國家的先烈祠除了宋帝昺、周王二公等華夏先賢之外，也一併供奉金文泰、楊慕琦、麥理浩、尤德等西洋總督先賢。

買樓邊個唔識？

小學未畢業就精通買樓

無腦撚